{
    "Questions":[
        {
            "question" : "中國的高海拔宇宙線觀測站「拉索」位於哪個省份？",
            "correct" : "四川省",
            "option" : ["遼寧省","江蘇省","山西省","四川省"]
        },
        {
            "question" : "「拉索」觀測站的平均海拔是多少米？",
            "correct" : "4410米",
            "option" : ["2210米","6610米","8810米","4410米"]
        },{
            "question" : "伽馬射線暴爆發源於一顆什麼樣的恆星的死亡？",
            "correct" : "大質量恆星",
            "option" : ["小質量恆星","中質量恆星","超大質量恆星","大質量恆星"]
        },{
            "question" : "拉索觀測到的伽馬射線暴的噴流張角有多小？",
            "correct" : "0.8度",
            "option" : ["1.8度"," 2.8度","3.8度","0.8度"]
        },{
            "question" : " 伽馬射線暴的能量釋放機制和物理過程的重要數據是由「拉索」觀測到的什麼流量增強和衰減提供的？",
            "correct" : "伽馬射線流量",
            "option" : ["伽馬射線流量","電子伏特流量","宇宙線流量","太陽輻射流量"]
        },{
            "question" : "「拉索」觀測到的伽馬射線暴的噴流張角是目前觀測到的最小張角噴流，這對於研究伽馬射線暴的什麼具有重要意義？",
            "correct" : "形成機制",
            "option" : ["形成機制","能量釋放機制","演化過程","亮度"]
        },{
            "question" : "中國航天發射中心成功將多少顆衛星送入預定軌道？",
            "correct" : "41顆",
            "option" : ["41顆","21顆","31顆","51顆"]
        },{
            "question" : "中国天眼FAST探測到的纳赫兹引力波主要与宇宙中的什麼系統相關？",
            "correct" : "黑洞系統",
            "option" : ["黑洞系統","太陽系","行星系統","恆星系統"]
        },{
            "question" : "纳赫兹引力波是由加速运动的有质量物体扰动时空而产生的什麼涟漪？",
            "correct" : "時空涟漪",
            "option" : ["時空涟漪","電磁涟漪","空氣涟漪","水波涟漪"]
        },{
            "question" : "中国天眼FAST通过对多少颗脉冲星的长期监测，首次发现了来自深远宇宙的纳赫兹引力波的证据？",
            "correct" : "57颗",
            "option" : ["57颗","27颗","57颗","77颗"]
        },{
            "question" : "纳赫兹引力波的探测需要什麼射电望远镜对毫秒脉冲星进行长期测时观测？",
            "correct" : "4410米",
            "option" : ["4410米","2210米","6610米","8810米"]
        },{
            "question" : "「拉索」觀測站的平均海拔是多少米？",
            "correct" : "天眼FAST",
            "option" : ["天眼FAST","拉索觀測站","斯隆數位巡天望遠鏡","阿波羅望遠鏡"]
        },{
            "question" : "「拉索」觀測站以什麼方式測量來自高能天體的伽馬射線和宇宙線？",
            "correct" : "寬波段、多手段測量",
            "option" : ["寬波段、多手段測量","電磁波測量"," 衛星影像測量"," 太陽風測量"]
        },{
            "question" : "伽馬射線暴是由什麼引發的？",
            "correct" : "恆星爆炸",
            "option" : ["恆星爆炸","星際碰撞","行星運動","黑洞吞噬"]
        },{
            "question" : "「拉索」觀測站捕捉到的伽馬射線暴爆發後的過程是通過什麼來記錄的？",
            "correct" : "伽馬射線探測器",
            "option" : ["伽馬射線探測器","衛星影像"," 光學望遠鏡","電磁波探測器"]
        },{
            "question" : "伽馬射線暴的噴流張角越小，其明亮度越高，這是「拉索」觀測到的伽馬射線暴的哪一特點？",
            "correct" : "亮度",
            "option" : ["亮度","形成機制","能量釋放機制","演化過程"]
        }
    ]

    
}